CNN氣象專家：山竹造成傷亡 或較美國颶風佛羅倫斯強

超強颱風「山竹」來勢洶洶，預料周六（15日）掠過菲律賓呂宋並殺入南海，鄰近地區如臨大敵。美國有線電視新聞網絡（CNN）氣象專家指出，「山竹」的風力達到每小時240公里，和威脅美國東岸的颶風「佛羅倫斯」（Florence）不相伯仲，甚至造成更嚴重人命傷亡。

CNN氣象學家米勒（Brandon Miller）形容，山竹風力強、風暴潮大，且吹襲範圍較廣，因此較佛羅倫斯「更大、更強和更危險」：「按照規模及強度估計，任何地區遭山竹直接吹襲，所承受的破壞將比佛羅倫斯嚴重。」

但米勒指出，山竹和佛羅倫斯造成的破壞，仍視乎最後的登陸地點。本港天文台周四指出，山竹周末掠過呂宋一帶後，路徑及中心風力有機會改變，但預計它進入南海後中心風力時速仍達約205公里。